<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[tourbegrise.news]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>site-lib/media/favicon.png</url><title>tourbegrise.news</title><link/></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 21:43:13 GMT</lastBuildDate><atom:link href="site-lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:43:11 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator/><item><title><![CDATA[Synopsis]]></title><description><![CDATA[La région maudite de Tourbegrise est le théâtre de nombreux conflits entre les différents acteurs qui cherchent à atteindre leurs objectifs. Elle est envahie par les songes ainsi que par des vortex dimensionnels qui apportent des créatures grotesques et des contrats juteux… Des mercenaires, assassins et explorateurs s’aventurent au plus profond de la nature, qui semble être devenue folle, en quête de gloire, de savoir et surtout de fortune. Seuls quelques‑uns d’entre eux reviennent suffisamment intacts pour décrire les horreurs qui attendent les intrépides aventuriers osant quitter le confort des cités. Vous pensez être à la hauteur et pouvoir sortir glorieux et riche de ces aventures ? Alors c’est le moment de partir à l’aventure et d’espérer revenir sain de corps et d’esprit…Il y a deux ou trois choses à connaître sur Tourbegrise avant de partir.
Azurinor, la ville cachée. Respectant les préceptes shaaniques, la cité s’est développée afin de réduire son impact sur l’environnement en apprivoisant la nature. Des géomanciens ont façonné les montagnes pour créer des habitations qui se fondent dans le paysage, ce qui permet aux <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/mage-onirique" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/mage-onirique" target="_self"><strong></strong></a>Somniforts de mener là bien leur mission plus discrètement. Aujourd’hui, les mages oniriques se battent pour libérer la région de l’influence des <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/seigneurs-mages" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/seigneurs-mages" target="_self"><strong></strong></a>seigneurs‑mages.
Morcelis, la cité impossible. Du sommet des montagnes au nord‑est de la région, Morcelis domine Tourbegrise. Où que l’on se trouve dans la région, il est possible de voir les gigantesques épines des tours de la cité, qui semblent s’étirer à l’infini vers le ciel. En la regardant, on aperçoit un dédale d’escaliers et de ponts qui changent constamment, comme dans un rêve. La ville inspire un profond malaise ; le simple fait de la voir peut pousser les esprits les plus faibles à la folie. Les seigneurs‑mages qui y vivent sont actuellement en phase de lune nécrosienne et particulièrement assoiffés de pouvoir.
<br>Ombrebrèche, la ville des opportunités. Contrôlée par une branche du <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/grand-cartel" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/grand-cartel" target="_self"><strong></strong></a>Grand Cartel, Ombrebrèche est construite dans le sillon d’un ravin au milieu de plaines désertiques. Cette ville accueille quiconque veut se libérer de l’oppression des grandes nations et surtout ceux qui cherchent à faire du profit. C’est la ville idéale pour trouver un contrat bien rémunéré, mais veillez à vos poches…
Nyctomar, le village embourbé. Nyctomar était autrefois une nation florissante de felings nocturnes qui se sont fait asservir par les seigneurs‑mages lorsqu’ils ont pris le contrôle de la région. Particulièrement vulnérables aux attaques mentales de ces derniers, les felings nocturnes asservis se considèrent comme les vassaux de Morcelis et attendent patiemment une lune shaanique pour retrouver leur gloire d’antan en pactisant avec les seigneurs‑mages. Mais tout le monde n’est pas d’accord avec cette vision : des groupes de résistants tentent de se libérer de l’influence des seigneurs‑mages et d’échapper aux cauchemars incessants qui les hantent la nuit pour prendre forme au petit matin.
<br>La région est en constante évolution du fait de l’influence des <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/les-vortex" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/les-vortex" target="_self"><strong></strong></a>vortex et des cauchemars. Il est donc impossible d’avoir une carte précise de Tourbegrise ni des routes qui la traversent. Cela rend les déplacements très compliqués, surtout avec des véhicules. De plus, les vortex semblent perturber les technologies, ce qui rend le transport aérien tout aussi dangereux. Tout n’est pas noir : il est possible d’utiliser des points de repère fixes, entretenus par la guilde des topographes, pour se repérer dans cette nature changeante.
Toujours voyager en groupe en cumulant au moins un contrat par personne. La rentabilité est très importante quand chaque sortie risque de vous coûter la vie !
La récompense appartient à ceux qui la réclament. Vu qu’il n’est pas certain que vous reveniez en vie, il faut une incitation pour ceux qui vous accompagnent.
Ne jamais se mêler de la politique. Evidemment, il est possible de réaliser des contrats pour les grandes nations, mais gardez en tête que votre objectif est de vous remplir les poches, pas de jouer les héros.
]]></description><link>synopsis.html</link><guid isPermaLink="false">Chrysalis/Campagne/3-Canon/Synopsis.md</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:43:04 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[index]]></title><description><![CDATA[Vous pouvez choisir une des pages suivantes:
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/synopsis" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/synopsis" target="_self">Synopsis</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/grand-cartel" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/grand-cartel" target="_self">Grand Cartel</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/les-vortex" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/les-vortex" target="_self">Les vortex</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/mage-onirique" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/mage-onirique" target="_self">Mage onirique</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/seigneurs-mages" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/seigneurs-mages" target="_self">Seigneurs-Mages</a>
]]></description><link>index.html</link><guid isPermaLink="false">Chrysalis/Campagne/3-Canon/index.md</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:38:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[404]]></title><description><![CDATA[La page que vous cherchez n'existe pas ou plus.
Vous pouvez choisir une des pages suivantes:
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/synopsis" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/synopsis" target="_self">Synopsis</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/grand-cartel" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/grand-cartel" target="_self">Grand Cartel</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/les-vortex" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/les-vortex" target="_self">Les vortex</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/mage-onirique" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/mage-onirique" target="_self">Mage onirique</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/seigneurs-mages" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/seigneurs-mages" target="_self">Seigneurs-Mages</a>
]]></description><link>404.html</link><guid isPermaLink="false">Chrysalis/Campagne/3-Canon/404.md</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:35:37 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Mage onirique]]></title><description><![CDATA[Les mages oniriques constituent une caste intermédiaire entre le shaan et la magie, capable de façonner les rêves. Grâce à la magie onirique, ils peuvent donner vie aux songes et repousser les cauchemars.Au même titre que les adeptes des ombres, les mages oniriques sont mis à l’écart en raison du potentiel que représente leur art. Ainsi, il est très rare, au sein d’une société, de voir des postes de haute importance politique confiés à des praticiens reconnus de la magie onirique. Azurinor constitue une exception à ce phénomène grâce à sa proximité avec les <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/seigneurs-mages" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/seigneurs-mages" target="_self">seigneurs-mages</a> ; toutefois, même dans ce cas, sa légitimité est souvent remise en question.<br>À l’instar des seigneurs‑mages, les somniforts d’Azurinor maîtrisent la magie onirique. Leur unique objectif est d’utiliser cette magie shaanique pour contrecarrer les plans des <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/seigneurs-mages" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/seigneurs-mages" target="_self">seigneurs-mages</a> de Morcelis. Afin d’égaler la puissance de ces derniers, ils recourent à la sève blanche, une substance rare qui permet de décupler l’énergie onirique. Ils l’obtiennent grâce à un réseau de contrebandiers affiliés au <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/grand-cartel" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/grand-cartel" target="_self">Grand Cartel</a>.]]></description><link>détails/mage-onirique.html</link><guid isPermaLink="false">Chrysalis/Campagne/3-Canon/Détails/Mage onirique.md</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:29:01 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Les vortex]]></title><description><![CDATA[Les vortex sont des portes d’origine nécrotique vers des dimensions parallèles. Ils peuvent revêtir plusieurs apparences, telles que : une mare sans fond, une grotte qui absorbe la lumière ou encore une boule d’énergie radiante.
Vortex éphémères:
Ils peuvent apparaître un peu partout et rester actifs jusqu’à deux jours, mais le plus souvent ils ne durent pas plus d’une heure. Leur apparition est toujours précédée d’un changement de l’environnement : la faune fuit la zone, la flore commence à se détériorer et l’air s’alourdit. Une explosion d’énergie nécrotique transforme alors la zone en une version déformée et cauchemardesque de celle‑ci. Le portail se trouve au centre de cette explosion.
La disparition d’un vortex éphémère est suivie d’un lent retour à la normale ; il faut entre deux et trois semaines pour retrouver l’état d’origine. Cependant, au bout de deux jours, la zone semble déjà avoir regagné la majorité de son apparence initiale.
Vortex stables:
Dans de très rares cas, une seconde explosion d’énergie survient pendant que le portail éphémère est ouvert ; cela stabilise le portail, qui ne se refermera pas naturellement. Cette deuxième explosion accentue la transformation de la zone et augmente sa surface. Elle est toujours suivie de l’apparition d’une entité titanesque cauchemardesque qui semble garder le vortex. Le seul moyen connu pour fermer un vortex stable consiste à pénétrer en son sein au moyen d’une projection onirique et à détruire le cœur nécrotique du vortex. L’expérience est extrêmement périlleuse ; elle se solde souvent par la fermeture du vortex alors que l’âme du <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/mage-onirique" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/mage-onirique" target="_self"><strong></strong></a>mage onirique reste à l’intérieur. Aucun moyen ne permet de savoir ce qu’il advient de l’âme, mais le corps se transforme en coquille vide qui finit par mourir.
Tous ces vortex (quel que soit leur type) sont reliés à des dimensions parallèles, le plus souvent à un des royaumes des limbes, mais parfois à des dimensions incompréhensibles où les lois de la physique ne s’appliquent pas. Des entités grotesques, toujours malicieuses, sortent de ces portails. Il est encore impossible de prédire le type d’horreur qu’attirera un portail, mais l’environnement créé lors de l’apparition du vortex semble refléter certaines caractéristiques des créatures qui habitent la dimension parallèle.
Exemple : un vortex éphémère qui a transformé les feuilles des arbres en lames a été suivi d’insectes brillants dévoreurs de métal. Les androïdes ayant découvert ce phénomène ont presque tous fini en miettes. Des recherches sont menées sur ces transformations, mais il semblerait que l’environnement de la dimension parallèle se répande dans notre réalité.
]]></description><link>détails/les-vortex.html</link><guid isPermaLink="false">Chrysalis/Campagne/3-Canon/Détails/Les vortex.md</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:26:23 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Seigneurs-Mages]]></title><description><![CDATA[Les seigneurs‑mages sont des éternels, à la fois fascinants et terrifiants, qui ont atteint un équilibre parfait entre nécrose et shaan. Cet équilibre n’est cependant pas stable : chaque seigneur‑mage suit un cycle propre, influencé par les astres qui modulent les énergies.On parle de « lune shaanique » et de « lune nécrotique » montantes pour désigner les phases du cycle des seigneurs‑mages, une simplification grossière datant des premières alliances entre les éternels et les civilisations proto‑chrysaliennes.
Lors des lunes nécrotiques montantes, le seigneur‑mage tend à devenir plus impitoyable, cruel et ambitieux. Les peuples nomades, qui ont appris à lire ce cycle, évitent tout contact avec eux pendant ces périodes. Même les plus audacieuses langues de vipères n’osent pas tenter de pactiser avec les seigneurs‑mages à ce moment, de peur d’être plongés dans des cauchemars infinis qui persisteraient même après la disparition du corps avec l’âge.
Malgré tout, certains choisissent de rester proches des seigneurs‑mages afin d’attendre une lune shaanique montante, espérant en tirer une coopération juteuse promettant des contreparties inimaginables.Les seigneurs‑mages se regroupent en clans isolés, chacun dirigé par un leader charismatique. Lorsqu’un clan devient trop puissant, il finit toujours par éclater en plusieurs petits clans qui ne conservent aucun lien entre eux, sous la pression de personnalités fortes dont les cycles ne permettent pas la coopération. Chaque clan cherche à gagner du pouvoir à travers des artefacts magiques et des sites sacrés. Ils étendent continuellement leurs domaines pour contrôler ces éléments, qui représentent la seule constante de leur société.Les seigneurs‑mages sont les maîtres de la magie onirique et des cauchemars. Leur magie dépasse les capacités de toutes les autres espèces de la planète. Cette maîtrise est à l’origine de l’apparition des <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/les-vortex" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://tourbegrise.news/d%C3%A9tails/les-vortex" target="_self">vortex</a>: des singularités créées par un excès d’énergie onirique qui ne présagent jamais rien de bon pour le commun des mortels. Cependant, les seigneurs‑mages savent en tirer profit et s’en servent autant pour aider que pour détruire.]]></description><link>détails/seigneurs-mages.html</link><guid isPermaLink="false">Chrysalis/Campagne/3-Canon/Détails/Seigneurs-Mages.md</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:23:11 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Grand Cartel]]></title><description><![CDATA[Le Grand Cartel est une entité tentaculaire dirigée dans l’ombre par un groupe de conspirateurs anonymes. Il est dit que les réunions des dirigeants se tiennent toujours dans des lieux gardés secrets jusqu’à l’heure précédant la réunion et que les participants sont toujours masqués, au point qu’il serait très fréquent qu’ils soient assassinés et remplacés régulièrement.Malgré ce système de direction mystérieux, les actions du Grand Cartel sont bien plus visibles. On pourrait le décrire comme la plus grande force économique de la région. En effet, aucune transaction ne se passe sans que les yeux perçants du Grand Cartel ne puissent la repérer. Certains diraient que la valeur de toute chose a été décidée par le Grand Cartel, ce qui, à mon sens, ne serait pas du tout exagéré.
Les mains du Grand Cartel contrôlent l’acheminement des biens et n’hésitent pas à recourir à la force pour récupérer ce qu’elles ne peuvent maîtriser grâce aux bouches. Ces dernières s’appuient sur leur éloquence et leur ruse pour vendre des services et des produits, chanter les louanges du Cartel ou embellir les actions douteuses exécutées par les mains.
Texte corrigéMalgré les nombreux méfaits du Grand Cartel, le nombre de ses membres ne cesse de croître. En tant qu’agrégat de différents gangs qui se sont formés en chrysalis, le Grand Cartel représente la puissance qui montre la plus grande diversité d’espèces et de lignées. Les déplacements internes et les restructurations ont mélangé les différents gangs qui composaient à l’origine la genèse du Grand Cartel, ce qui a probablement fortement contribué aux métissages des populations du continent. De plus, il existe une forte camaraderie au sein des gangs, ce qui inspire une loyauté mutuelle entre leurs membres. Tous ces facteurs favorisent la croissance du Grand Cartel, lui permettant d’étendre son influence indéfiniment.Les objectifs du Grand Cartel restent flous – et c’est intentionnel. Ce qui est certain, c’est qu’il sait influencer les dirigeants du continent grâce à des pressions commerciales. Il utilise les flux monétaires comme des fils manipulant des pantins, les incitant à rédiger des lois avantageuses et à mener des guerres à sa place.]]></description><link>détails/grand-cartel.html</link><guid isPermaLink="false">Chrysalis/Campagne/3-Canon/Détails/Grand Cartel.md</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:12:48 GMT</pubDate></item></channel></rss>