<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[gris]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>site-lib/media/favicon.png</url><title>gris</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 12:37:35 GMT</lastBuildDate><atom:link href="site-lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:37:34 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[Synopsis]]></title><description><![CDATA[La région maudite de Tourbegrise est le théâtre de nombreux conflits entre les différents acteurs essayant d’atteindre leurs objectifs. Elle est envahie par les songes ainsi que par des vortex dimensionnels amenant des créatures grotesques et des contrats juteux…Des mercenaires, assassins et explorateurs s’aventurent au plus profond de la nature, qui semble être devenue folle, en quête de gloire, de savoir mais surtout de fortune. Seuls quelques-uns d’entre eux reviennent suffisamment entiers pour décrire les horreurs qui attendent les intrépides aventuriers qui osent quitter le confort des cités.Vous pensez être à la hauteur et pouvoir sortir glorieux et riche de ces aventures ? Alors c’est le moment pour vous de partir à l’aventure et d’espérer revenir sain de corps et d’esprit…Il y a deux trois choses à connaître sur Tourbegrise et ses coutumes avant de partir.
Azurinor, la ville cachée. Respectant les préceptes shaaniques, la cité s’est développée de façon à réduire son impact sur l’environnement en apprivoisant la nature. Des géomanciens ont façonné les montagnes pour en faire des habitations qui se fondent dans le paysage. Aujourd’hui, ils se battent pour libérer la région de l’influence des <a data-href="seigneurs‑mages" href="chrysalis/campagne/1-prep/détails/seigneurs‑mages.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">seigneurs‑mages</a>.
<br>Morcelis, la cité impossible. Du sommet des montagnes au nord‑est de la région, Morcelis domine Tourbegrise. Où que l’on se trouve dans la région, il est possible de voir les gigantesques épines des tours de la cité, qui semblent s’étirer à l’infini vers le ciel. Lorsque l’on porte le regard sur la cité, on peut apercevoir des labyrinthes d’escaliers et de ponts qui changent constamment, comme dans un rêve. La ville inspire un profond malaise ; le simple fait de la voir est capable de pousser les esprits les plus faibles vers la folie. Les <a data-href="seigneurs‑mages" href="chrysalis/campagne/1-prep/détails/seigneurs‑mages.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">seigneurs‑mages</a> qui y vivent sont actuellement en phase de lune nécrosienne et particulièrement assoiffés de pouvoir.
Ombrebrèche, la ville des opportunités. Contrôlée par une branche du Grand Cartel, Ombrebrèche est construite dans le sillon d’un ravin au milieu de plaines désertiques. Cette ville accueille quiconque veut se libérer de l’oppression des grandes nations et surtout ceux qui cherchent à faire du profit. C’est la ville idéale pour chercher du travail bien rémunéré, mais faites attention à vos poches…
<br>Nyctomar, le village embourbé. Nyctomar est une ancienne nation florissante de félings nocturnes qui se sont fait asservir par les <a data-href="seigneurs‑mages" href="chrysalis/campagne/1-prep/détails/seigneurs‑mages.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">seigneurs‑mages</a> lorsqu’ils ont pris le contrôle de la région. Particulièrement faibles aux attaques mentales de ces derniers, les félings nocturnes asservis se considèrent comme les vassaux de Morcelis et attendent patiemment une lune shaanique pour retrouver leur gloire d’antan. Mais tout le monde n’est pas d’accord avec cette vision : des groupes de résistants essaient de se libérer de l’influence des <a data-href="seigneurs‑mages" href="chrysalis/campagne/1-prep/détails/seigneurs‑mages.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">seigneurs‑mages</a> et d’échapper aux cauchemars incessants qui les hantent la nuit pour prendre vie au matin.
La région est en changement constent du à l'influence des vortex et des cauchemars. Il est donc impossible d'avoir une carte précise de Tourbegrise et des routes. Cela rend les déplacement très compliqués en véhicules. De plus, les vortex semblent perturber les technologies ce qui rend le transport aérien dangereux. Il est donc très important de se préparer à devoir changer son itinéraire suivant l'évolution du paysage.]]></description><link>synopsis.html</link><guid isPermaLink="false">Chrysalis/Campagne/Synopsis.md</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:23:05 GMT</pubDate></item></channel></rss>